Titre : [[J. P. Morgan, clé de voute de la deuxième révolution industrielle américaine]]
Type : Proposition
Tags : #Proposition
Ascendants : [[John Pierpont Morgan]]
Date : 2023-12-27
***

Il contrôle tout ce que Canergie et Rockefeller ne contrôlent pas. La marine, le train, l'électricité, le charbon, le télégraphe, etc...

Il a la confiance des milieux financiers européens. Il a récupéré les investissements que les européens ont fait aux US.
Morgan n' Co est la clé  de voute de la révolution industrielle américaine et de Wall Street.
Elle est à la fois prêteuse, actionnaire et Banque centrale des US.
## Sources
[[Arte - Capitalisme américain, le culte de la richesse (1-3)]]